---
title: PHP Cli模式连接Redis
categories: PHP
---

![WechatIMG6.jpeg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-5d8acef91f201211.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->

#  环境

- PHP 7.2
- Ubuntu 18.04

#  代码

```
<?php
$redis = new Redis();  
$redis->connect('redis', 6379);
var_dump('<pre>',$redis);exit;
```

> 创建 test.php，代码如上。

#  错误

```
$ php test.php
Fatal error: Class 'Redis' not found
```

> 在执行 php 文件的时候，报了上述错误。原因是没有安装 [phpredis](https://github.com/phpredis/phpredis "phpredis") 

#  解决

- 下载 phpredis 源码

```
$ git clone git://github.com/nicolasff/phpredis.git
```

- 进入 phpredis 目录

```
$ cd phpredis
```

- 执行 phpize 生成 configure 文件

```
$ phpize
```

- 运行配置

```
$ ./configure --with-php-config=/usr/local/php/bin/php-config
```

- 编译模块

```
$ make && make install
```

- 手动创建 redis.ini 文件并写入 extension=redis.so

```
$ echo "extension=redis.so">/usr/local/php/conf.d/redis.ini
```

- 再次执行

```
$ php test.php
string(5) "<pre>"
object(Redis)# 1 (0) {
}
```
